疏忽照顧最高囚10年

疏忽照顧最高囚10年

5,107
■涉事儲物籠長闊高僅約兩呎。
適中字型
較大字型
■涉事儲物籠長闊高僅約兩呎。

【本報訊】兩名幼童疑自困在長闊高僅兩呎的狹窄儲物籠內，祖母卻涉嫌置之不理自行打波，市民質疑做法是否有虐兒之嫌。大律師陸偉雄認為祖母的做法已屬「踩界」，因若幼童被長期單獨留在儲物籠內導致驚恐或受傷，祖母有機會觸犯最高可判監10年的「疏忽照顧」罪行；但若兒童僅短時間獨留籠內兼純屬自願，則未必違法。

陸偉雄強調，成人將幼童獨留在籠內做法本就不妥，因小童可能不小心弄傷自己。他建議成人在球場內其實可與小朋友一起玩耍，又或是將小童留在運動場空曠的地方，讓小孩自行活動。臨床心理學家葉妙妍亦認為，若小朋友被留在狹窄儲物櫃內，而且不在家長視線範圍內，可能遭不法人士強行抱走，幼童亦可能因企圖自行攀爬出來造成危險，故親友做法有疏忽照顧之嫌。
■記者陳志偉

上一則
兩孫「困」鐵籠兩祖母打波懶理 網民質疑涉虐兒

下一則
港大重塑1.6億年前近鳥龍

■涉事儲物籠長闊高僅約兩呎。